% This file was created with JabRef 2.9.2.
% Encoding: UTF8

@BOOK{Baarda1973S-transformatio,
  title = {S-transformations and criterion matrices},
  publisher = {Rijkscommissie voor Geodesie},
  year = {1973},
  author = {Baarda, W},
  volume = {5, no. 1},
  series = {Publications on geodesy},
  address = {Delft, Netherlands},
  call-number = {QB296.N4},
  date-added = {2014-01-22 08:09:29 +0000},
  date-modified = {2014-01-22 08:09:29 +0000},
  genre = {Matrices},
  isbn = {9061322189},
  library-id = {2004533675}
}

@BOOK{SMARS,
  title = {Kongruenzuntersuchung geod{\"a}tischer Netze},
  publisher = {Vorlesungsskript Modul Spezielle Methoden der Ausgleichungsrechnung
	und Statistik - Deformationsanalyse},
  year = {2012},
  author = {Czommer, Renate},
  address = {Mainz},
  date-modified = {2014-01-20 17:39:29 +0000}
}

@BOOK{SMARS_1,
  title = {R{\"a}umliche Helmert-Transformation mit Singul{\"a}rwertzerlegung},
  publisher = {Vorlesungsskript Modul Spezielle Methoden der Ausgleichungsrechnung
	und Statistik - R{\"a}umliche Transformation},
  year = {2012},
  author = {Czommer, Renate},
  address = {Mainz},
  date-modified = {2014-01-20 17:39:29 +0000}
}

@BOOK{SMARS_2,
  title = {Qualit{\"a}tsbeurteilung},
  publisher = {Vorlesungsskript Modul Spezielle Methoden der Ausgleichungsrechnung
	und Statistik - Qualit{\"a}tsbeurteilung},
  year = {2012},
  author = {Czommer, Renate},
  address = {Mainz},
  date-modified = {2014-01-20 17:39:29 +0000}
}

@MANUAL{GeosystemsLeica-TPS1200-G,
  title = {Leica TPS1200 GeoCOM Reference Manual},
  author = {Leica Geosystems},
  organization = {Leica Geosystems AG},
  edition = {Version 1.10},
  date-added = {2014-02-13 10:03:12 +0000},
  date-modified = {2014-02-13 10:04:52 +0000}
}

@BOOK{Jager2005Klassische-und-,
  title = {Klassische und robuste Ausgleichungsverfahren : Ein Leitfaden f{\"u}r
	Ausbildung und Praxis von Geod{\"a}ten und Geoinformatikern},
  publisher = {Herbert Wichmann Verlag},
  year = {2005},
  author = {J{\"a}ger, R.R. and M{\"u}ller, T. and Saler, H. and Schw{\"a}ble,
	R.},
  address = {Heidelberg},
  bdsk-url-1 = {http://scans.hebis.de/HEBCGI/show.pl?10744770_toc.pdf},
  date-modified = {2014-01-20 17:39:29 +0000},
  isbn = {3-87907-370-8},
  keywords = {Ausgleichung ; Ausgleichsrechnung},
  location = {Bibliothek der Fachhochschule Mainz, Standort Campus (Geoinformatik
	und Vermessung) / Freihand ; Geoinformatik und Vermessung [Signatur:
	V 2.7/43 (1.Ex.)]; Bibliothek der Fachhochschule Mainz, Standort
	Campus (Geoinformatik und Vermessung) / Freihand ; Geoinformatik
	und Vermessung [Signatur: V 2.7/43 (2.-5.Ex.)];},
  url = {http://scans.hebis.de/HEBCGI/show.pl?10744770_toc.pdf}
}

@MISC{Jones2001SciPy:-Open-sou,
  author = {Eric Jones and Travis Oliphant and Pearu Peterson and others},
  title = {{SciPy}: Open source scientific tools for {Python}},
  year = {2001--},
  bdsk-url-1 = {http://www.scipy.org/},
  date-modified = {2014-02-10 09:57:21 +0000},
  url = {http://www.scipy.org/}
}

@BOOK{TS30TD,
  title = {Leica TS30 Technische Daten},
  publisher = {Leica Geosystems AG},
  year = {2009},
  author = {Leica},
  address = {Heerbrugg, Schweiz},
  bdsk-url-1 = {http://www.leica-geosystems.de/downloads123/zz/tps/TS30/brochures-datasheet/TS30_Technical_Data_de.pdf},
  date-modified = {2014-01-20 17:39:29 +0000},
  url = {http://www.leica-geosystems.de/downloads123/zz/tps/TS30/brochures-datasheet/TS30_Technical_Data_de.pdf}
}

@BOOK{PySide-GUI-ApplLoganathan2013,
  title = {PySide GUI Application Development},
  publisher = {Packt Publishing},
  year = {2013},
  author = {Venkateshwaran Loganathan},
  bdsk-url-1 = {http://www.amazon.com/PySide-Application-Development-Venkateshwaran-Loganathan-ebook/dp/B00FWLGVIW%3FSubscriptionId%3D0JYN1NVW651KCA56C102%26tag%3Dtechkie-20%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB00FWLGVIW},
  date-modified = {2014-02-10 16:28:35 +0000},
  url = {http://www.amazon.com/PySide-Application-Development-Venkateshwaran-Loganathan-ebook/dp/B00FWLGVIW%3FSubscriptionId%3D0JYN1NVW651KCA56C102%26tag%3Dtechkie-20%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB00FWLGVIW}
}

@BOOK{Niemeier2008Ausgleichungsre,
  title = {Ausgleichungsrechnung : statistische Auswertemethoden},
  publisher = {Walter de Gruyter GmbH {\&} Co. KG},
  year = {2008},
  author = {Niemeier, Wolfgang},
  address = {Berlin},
  edition = {2},
  bdsk-url-1 = {http://scans.hebis.de/HEBCGI/show.pl?19562971_toc.pdf%20;%20http://deposit.d-nb.de/cgi-bin/dokserv?id=3018921&amp;prov=M&amp;dok_var=1&amp;dok_ext=htm},
  date-added = {2014-01-15 20:22:22 +0000},
  date-modified = {2014-01-20 17:39:27 +0000},
  isbn = {978-3-11-019055-7},
  keywords = {Ausgleichsrechnung},
  location = {Bibliothek der Fachhochschule Mainz, Standort Campus (Geoinformatik
	und Vermessung) / Freihand [Signatur: V 2.7/34 (6.-9.Ex.)];Bibliothek
	der Fachhochschule Mainz, Standort Campus (Geoinformatik und Vermessung)
	/ Freihand.- Geoinformatik und Vermessung [Signatur: V 2.7/34 A];Bibliothek
	der Fachhochschule Mainz, Standort Campus (Geoinformatik und Vermessung)
	/ Freihand [Signatur: V 2.7/34 (2.-5.Ex.)];},
  url = {http://scans.hebis.de/HEBCGI/show.pl?19562971_toc.pdf ; http://deposit.d-nb.de/cgi-bin/dokserv?id=3018921&amp;prov=M&amp;dok_var=1&amp;dok_ext=htm}
}

@BOOK{schmidt2004,
  title = {Objektorientierte Modellierung zur geod{\"a}tischen Deformationsanalyse},
  publisher = {Universit{\"a}tsverlag Karlsruhe},
  year = {2004},
  author = {Schmidt, Ulrich Marcus},
  address = {Karlsruhe},
  isbn = {3937300066 9783937300061},
  language = {German}
}

@BOOK{Schneider,
  author = {Danilo Schneider},
  title = {Geometrische und stochastische Modelle f{\"u}r die integrierte Auswertung
	terrestrischer Laserscannerdaten und photogrammetrischer Bilddaten},
  school = {Forst-, Geo- und Hydrowissenschaften der Technischen Universität
	Dresden},
  year = {2008}
}

@MISC{Schulz2013Python---die-Al,
  author = {Jochen Schulz},
  title = {Python - die Alternative zu Matlab},
  year = {2013},
  bdsk-url-1 = {http://www.sourcetalk.de/media/2013_presentations/schulz-python_eine_alternative_zu_matlab.pdf},
  date-added = {2014-02-10 10:43:40 +0000},
  date-modified = {2014-02-10 11:04:41 +0000},
  keywords = {Python, Matlab},
  url = {http://www.sourcetalk.de/media/2013_presentations/schulz-python_eine_alternative_zu_matlab.pdf}
}

@MISC{2011iOS-Design-Patt,
  author = {Treehouseblog},
  title = {iOS Design Patterns: Model View Controller},
  year = {2011},
  bdsk-url-1 = {http://blog.teamtreehouse.com/ios-design-patterns-model-view-controller-part-3},
  date-added = {2014-02-10 18:45:16 +0000},
  date-modified = {2014-02-10 18:47:35 +0000},
  url = {http://blog.teamtreehouse.com/ios-design-patterns-model-view-controller-part-3}
}

@BOOK{witte2006vermessungskunde,
  title = {Vermessungskunde und Grundlagen der Statistik f{\"u}r das Bauwesen},
  publisher = {Herbert Wichmann Verlag},
  year = {2006},
  author = {Witte, B. and Schmidt, H.},
  address = {Heidelberg},
  edition = {6},
  bdsk-url-1 = {http://books.google.de/books?id=oMVQGgAACAAJ},
  date-added = {2014-02-04 19:18:55 +0000},
  date-modified = {2014-02-04 19:18:55 +0000},
  isbn = {9783879074358},
  url = {http://books.google.de/books?id=oMVQGgAACAAJ}
}

